%@metapost:reunionsep1999.mp
%@Titre: Réunion (Sept.) - 1999
Voici les équations de huit droites :
$$
\begin{tabular}{cccc}
$y=\dfrac13x+2$ & $y=\dfrac13x-2$ & $y=-\dfrac13x+2$ &  $y=-\dfrac12x-1$ \\
$y=2x+4$ & $y=3x-1$ & $y=-3x+1$ &  $y=\dfrac12x-1$  \\
\end{tabular}
$$
Quatre de ces huit droites sont représentées dans la figure ci-après.
($(O;I,J)$ est un repère orthonormal.)
$$\includegraphics{reunionsep1999-2}$$
\begin{myenumerate}
\item Reproduire et compléter le tableau suivant :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}& $D_1$ & $D_2$  & $D_3$  & $D_4$ \\
\hline
\'Equation de la droite & $y=\cdots$ & $y=\cdots$  & $y=\cdots$ & $y=\cdots$\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item En utilisant les réponses de la question précédente :
  \begin{enumerate}
  \item Expliquer pourquoi les droites  $D_1$ et  $D_4$ sont parallèles.
  \item Expliquer pourquoi les droites  $D_2$ et $D_3$ sont perpendiculaires.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}